新直選制度幻想 21世紀update 版

横掂要反現有建制，不如大改。
我幻想左個一個事事公投加代議士嘅混合版。

立法局投票權除開成香港人一人一份。
立法局變成一個網上論壇。
人人有權質詢政府，政府要全部答。
政府開議案a，預算a，就必投。
個人議案就要多like或者叫上左熱門先有得投。
過半數就過。
改基本法個種大嘢就三份二先過。

勤力熱心嘅人可以日日發言，帶風向，自己投自己嗰票。
懶的話授權畀同自己理念想近嘅代議士幫你投，幫你發言，投票。
有議政費，免税！
現時立法局經費除開全香港人一人一份。
(有冇巴打知係幾多錢?)
自己投票嘅人自己收番。
授權比人嘅就代議士收。
棄權唔玩嘅人無錢收，張票當贊成政府。
推得成個人議案有bonus。
一年結一次，缺席投票照比例減議政費，分比其他開足會，投齊票嘅人。

投票權自己玩，定授權比邊個代議士可以隨時改！！

精英政治大概會保留到(大多數人懶)，可以想像到有幾萬人授權嘅代議士都係舊電池。議政費可能同現時人工差唔多添。
勁人會超肥， 渣嘅可能開唔到飯

政府無得再話人為反對而反對，或者乜鬼外國勢力，因為真係一單單以事論事，每個人代表自己，代議士一失支持就即收皮。
棄權啲人頭當支持政府係明益政府嘅，做港豬到有議政費都唔要，即係生活快樂到不理政事啦，抵政府自動食到佢個票。

隨時改授權加投票權係每個人民手中確保政府以至代議士都無可能背向民意。
參政關心社會有錢收，唔再係永遠義工！
政府洗係立法嘅經費無多到添。

政制靈活性高左，公民意識高嘅，人人議政，人人玩，公民社會啦。

有勁人出到來(一個代議士過半數)，直頭朕即是法，滿足華人等聖君嘅自私懶鬼，獨裁高效社會啦。

條友short 左，即刻攞番個授權，政變即時化。哈哈！

每個人都平等，想参加又得，唔玩又得，公平哂。

幻想完開心哂。

up

施主
不如一齊籌組議會啦

um 無辦法全部答

如果係咁，點解唔全面議會制？
仲留啲高官做咩？

三權分立。
互相制衡或者互相補助

議會定乜都公投都係立法only
高官係行政個一邊

我想提一個重點
乜system都好
最好都係會比錢參與嘅人
incentive真係好緊要

我嘅建議係
城市論壇
真心覺得RTHK做得好好

香港電台開多個24小時城市論壇channel

其實唔錯

但你個議會都已經係終極民主
議會等如人民

i mean行政人員當然要有
但制定政策同預算
點解唔由議會做返
反正最後都係完完全全跟返議會嘅意思
議會嘅人數咁多
論人材，論idea
議會完全可以制定出更好嘅政策

只要比返啲錢，比意見被採納嘅議員

當然下面嘅行政人員，本身都有投票權，自然會出現一啲行政人員嘅勢力去解釋返議案邊啲地方可行，邊啲唔可行

我想法係行政保留舊制
立法個邊就係呢個超前新制

改革得來要留啲舊野
太大改變政府無人知點行

你想立法吞埋行政
一我認為做多左
二我諗你高估左香港人問政嘅熱情

財政預算成本書
又要計數
好多全職工架

立法一方用修正案加減政府提案實行上易好多

Push!